1) Во-первых var - это устаревший способ объявления переменной;
   во-вторых переменная объявленная через var видна везде в функции,
   и после операций с ней она не "умирает" в функции, а продолжает "жить"
   с переопределенным значением, когда переменная объявленная через let внутри
   функции не выходит за ее рамки и при завершении функции возвращается к 
   значению объявленному вне функции;
   в-третих перенная объявленная через var видна до объявления как , 
   а переменная объявленная через let, до своего объявления будет выдавать ошибку
   в-четвертых область видимости переменных обявленных через var и let абсолютна
   разная:
    var - на все циклы и даже после них одна и та же;
    let - в каждом цикле своя независимая переменная let
2) Const - это не переменная, а фиксированное значение, в дальнейшем не изменяющееся